# LICENCA
##################################################

    Copyright (c) 2016 Eduardo Santos Medeiros de Vasconcelos

    Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining 
    a copy of this software and associated documentation files (the 
    “Software”), to deal in the Software without restriction, including 
    without limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, 
    distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to 
    permit persons to whom the Software is furnished to do so, subject to 
    the following conditions:

    The above copyright notice and this permission notice shall be included 
    in all copies or substantial portions of the Software.

    THE SOFTWARE IS PROVIDED “AS IS”, WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS 
    OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF 
    MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. 
    IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY 
    CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, 
    TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE 
    SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE SOFTWARE.

# AUTOR
##################################################

    Eduardo S. M. de Vasconcelos | eduardovasconcelos@usp.br
    NUSP 7656724 | Universidade de Sao Paulo
    Escola de Engenharia de Sao Carlos &
    Instituto de Ciencias Matematicas e de Computacao

# GUIA
##################################################

    Esta secao descreve a utilizacao basica desta implementacao de
    Multilayer perceptron (MLP). Vide relatorio de projeto em
    "RelatorioProjeto1RedesNeuraisEduardoVasconcelos.pdf" para mais
    informacao a respeito deste projeto.

    Este trabalho foi desenvolvido em Octave. Para executa-lo eh necessario
    que o Octave esteja devidamente instalado no seu computador.

    |
    +-> Como treinar uma rede MLP utilizando esta implementacao?

        Para treinar uma rede MLP eh preciso chamar mlp.m como abaixo. Observe
        que ha uma barra ('/') apos o nome do diretorio onde estao os arquivos
        de treinamento.

        $ octave mlp.m --treina <nome do diretorio contendo arquivos de exemplos>/ <tipo de arquivo dos exemplos>
        e.g. $ octave mlp.m --treina train_ascii/ txt
             $ octave mlp.m --treina train_bmp/ bmp

        Esta chamada cria dois arquivos de saida, a saber:
        em.png -> grafico do erro quadratico medio por epoca da rede
        mlpobj.txt -> arquivo txt de serializacao de objeto do octave contendo um
            objeto MLPObj, necessario para testar a rede treinada. Este arquivo contem
            os pesos calculados (w), os parametros da rede (n, a, alfa, arq, N, e), as saidas
            da rede (y) para os vetores de treinamento, a seed (seed) utilizada no treinamento
            e as colunas inuteis (colsElim) eliminadas da matriz de treinamento, a serem
            igualmente eliminadas da matriz de teste quando do teste da rede MLP.

    |
    +-> Como testar uma rede MLP ja treinada utilizando esta implementacao?

        Antes de testar uma MLP eh preciso que ela tenha sido devidamente treinada.
        Deve existir um arquivo txt de objeto MLPObj devidamente serializado (o
        treinamento faz isso automaticamente). Para testar uma rede MLP eh preciso
        chamar mlp.m como abaixo. Observe que ha uma barra ('/') apos o nome do
        diretorio onde estao os arquivos de teste.

        $ octave mlp.m --testa <nome do diretorio contendo arquivos de teste>/ <tipo de arquivo dos testes> <arquivo de objeto MLP>
        e.g. $ octave mlp.m --testa test_ascii_10/ txt mlpobj.txt
             $ octave mlp.m --testa test_bmp_10/ bmp mlpobj.txt
        
        Esta chamada cria o arquivo resultados.txt, que contem as saidas (y) da rede a
        cada vetor de teste, a distancia cartesiana (dist) de cada saida da rede a
        uma saida valida e ainda as respostas finais da rede (resposta) a cada vetor de
        teste, calculadas a partir das distancias em "dist".
    
    |
    +-> Como modificar os parametros da MLP?
        
        Os parametros da MLP (n, a, alfa, arq, N, e) podem ser modificados no comeco do arquivo mlp.m.
        Cada parametro esta identificado por um comentario em mlp.m.

##################################################
